\section{Setup der Entwicklungsumgebung}
Im Folgenden wird beschrieben wie die Entwicklungsumgebung bestehend aus der Unreal Engine und entsprechend zu treffenden Einstellungen eingerichtet werden kann. 

\subsection{Unreal Engine mit ARCore}
Zur Zeit dieser Arbeit ist Unreal Engine in der Version 4.19 aktuell. ARCore wird in der Version 1.2 verwendet. 
Um das Setup zu vereinfachen kann die Engine 4.19 bereits mit ARCore Plugin über GitHub erhalten werden und von Source gebaut werden. \footnote{Eine Anleitung hierzu findet sich unter: \url{https://developers.google.com/ar/develop/unreal/quickstart}, zuletzt abgerufen am 18.07.2018} 

Wurde die Engine gebaut, kann der Unreal Editor gestartet werden. Unter dem Reiter \textit{ Edit > Plugins} findet sich eine Auflistung aller installierter Plugins. Hier sollte ebenfalls ARCore aufgelistet sein und ein Haken gesetzt sein zur Aktivierung. 

Neben dem Aktivieren des Plugins muss zusätzlich für das Unreal Projekt jeweils festgelegt werden, ob ARCore benötigt wird. 
Das bedeutet es kann zwischen den folgenden Optionen gewählt werden: 
\begin{itemize}
\item AR required \\
Die Anwendung kann ohne \ac{AR}-Features nicht genutzt werden. Das hat zur Folge, dass Geräte, die kein ARCore unterstützen \footnote{Eine Liste der Geräte, die derzeit ARCore unterstützen: \url{https://developers.google.com/ar/discover/supported-devices}, zuletzt abgerufen am 18.07.2018} diese auch nicht verwenden können. Diese Einstellung kommt in der entwickelten Anwendung zum Einsatz. 
\item AR optional \\
Die Anwendung kann auch ohne \ac{AR}-Features genutzt werden. Unterstützt ein Gerät ARCore werden diese zusätzlichen \ac{AR}-Features verwendet. 
\end{itemize}
Diese Auswahl findet sich in den Projekteinstellungen unter \textit{Edit > Project Settings > Plugins > GoogleARCore}. 


Neben dem ARCore Plugin kommt zudem das am ISAS entwickelte \textit{AndroidStuff}-Plugin zum Einsatz. Es handelt sich dabei um ein Project Plugin und befindet sich daher im Projektordner \textit{Plugins}. Wie bereits oben für ARCore beschrieben muss auch dieses Plugin erst in den Einstellungen aktiviert werden, um es nutzen zu können. 

\subsection{Deployment der App}
Um die entwickelte Anwendung auf einem Smartphone zu testen, muss dieses zunächst eingerichtet werden. 
Für Android muss hierzu in den Entwickleroptionen USB-Debugging erlaubt werden. Eine Anleitung hierzu findet sich unter anderem auf der Unreal Seite unter \footnote{\url{ https://docs.unrealengine.com/en-US/Platforms/Mobile/Android/SettingAndroidDeviceDevelopment}, zuletzt abgerufen am 18.07.2018}. 

Neben der Einrichtung des Smartphones muss das zu deployende Projekt für die entsprechende Plattform konfiguriert sein. 
Hierzu findet sich in den Project Settings der Abschnitt \textit{Platforms}. 
Für Android muss zunächst die \textit{Gradle SDK licence} akzeptiert werden und Einstellungen zum APKPackaging gemacht werden, wie beispielsweise die minimale Android \ac{SDK} Version. 

Um ein aktuell ausgewähltes Level auf einem Smartphone zu testen, kann in der Toolbar unter \textit{Launch} das entsprechende Gerät ausgewählt werden und das Deployment so gestartet werden. 
Um die gesamte Anwendung zu bauen, kann unter \textit{File > Package Project} die entsprechende Plattform ebenfalls gewählt werden und somit beispielsweise für Android eine .apk-Datei erzeugt werden. 
\\
Zur Entwicklung einer Anwendung für iOS müssen zunächst die Apple Developer Zertifikate in Unreal eingerichtet werden. Auch hierzu findet sich auf der Unreal Seite eine Anleitung \footnote{https://docs.unrealengine.com/en-US/Platforms/Mobile/iOS/iOSProvisioning, zuletzt abgerufen am 18.07.2018}. 
